\input{header.tex}

\subject{Versuchsprotokoll zum Versuch Nr. 101}
\title{Das Trägheitsmoment}
\date{
  Durchführung: 12.01.2016
}

\begin{document}

\maketitle
%\thispagestyle{empty}
\newpage

\input{content/theorie.tex}
\input{content/durchfuehrung.tex}

\section{Fehlerrechnung}
\label{sec:fehler}
Für eine Messreihe von Werten wird der arithmetische Mittelwert in allen folgenden Rechnungen nach der Formel
\begin{equation}
  \bar{x} = \frac{1}{n} \sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i}
  \label{eqn:mittelwert}
\end{equation}
für n Messwerte bestimmt.
Der Fehler wird mittels der Standardabweichung
\begin{equation}
  S = \sqrt{ \frac{1}{n-1} \sum_{\text{i}=1}^\text{n}  \bigl(x_\text{i} - \bar{x} \bigr)^2  }\\
    \label{eqn:abw}
\end{equation}


Bei der Berechnung der linearen Regression berechnet sich die Steigung $m$ sowie der $y$-Achsenabschnitt nach den Formeln
\begin{align}
  m &= \frac{ n \sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i} y_\text{i} - \sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i} \sum_{\text{i}=1}^\text{n} y_\text{i} }{n\sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_{\text{i}}^2 - ( \sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i} )^2}  \label{eqn:2}\\
  \notag\\
  b &= \frac{ \sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i}^2 \cdot \sum_{\text{i}=1}^\text{n} y_\text{i} - \sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i} \cdot \sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i} y_\text{i}}{\text{n}\sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i}^2 - ( \sum_{\text{i}=1}^n x_\text{i} )^2},
  \label{eqn:3}
\end{align}
bei $n$ gegebenen Messwerten.
\\
Die Standardabweichungen berechnen sich zu
\begin{align}
  \sigma_m &= \sqrt{ \sigma_y^2 \frac{n}{n \sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i}^2 - (\sum_{\text{i}=1}^\text{n} x)^2} }
  \label{eqn:4}\\
  \notag\\
  \sigma_b &= \sqrt{ \sigma_y^2 \frac{\sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i}^2}{n \sum_{\text{i}=1}^\text{n} x_\text{i}^2 - (\sum_{\text{i}=1}^\text{n} x)^2} }
  \label{eqn:5}
\end{align}
für die Steigung $m$ und für den y-Achsenabschnitt $b$.\cite{fehler}\\
Für die Fehlerrechnung wird bei allen folgenden Rechnungen das Gaußsche Fehlerfortpflanzungsgesetz
\begin{equation}
\increment{f} = \sqrt{\Bigl(\frac{\partial f}{\partial x_1}\increment{x_1}\Bigr)^2 + \Bigl(\frac{\partial f}{\partial x_2}\increment{x_2}\Bigr)^2 + \dotsc + \Bigl(\frac{\partial f}{\partial x_\text{n}}\increment{x_\text{n}}\Bigr)^2}
\end{equation}
für eine Funktion $f(x_1,x_2, \dotsc ,x_\text{n})$, bei der die Größen $x_1, x_2, \dotsc , x_\text{n}$ voneinander unabhängig sind, verwendet.
\input{content/auswertung.tex}
\input{content/diskussion.tex}

\section{Anhang}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[height=14cm]{original1.jpg}
  \caption{Originaldaten Teil 1.}
  \label{fig:original1}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[height=14cm]{original2.jpg}
  \caption{Originaldaten Teil 2.}
  \label{fig:original2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[height=14cm]{original3.jpg}
  \caption{Originaldaten Teil 3.}
  \label{fig:original3}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[height=14cm]{original4.jpg}
  \caption{Originaldaten Teil 4.}
  \label{fig:original4}
\end{figure}

\printbibliography

\end{document}
